<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Mr.zhao的个人博客</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://zhcblogs.ml/"/>
  <updated>2019-12-11T12:10:44.020Z</updated>
  <id>https://zhcblogs.ml/</id>
  
  <author>
    <name>Mr.zhao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>hahaha</title>
    <link href="https://zhcblogs.ml/2019/12/11/hahaha/"/>
    <id>https://zhcblogs.ml/2019/12/11/hahaha/</id>
    <published>2019-12-11T10:51:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-11T12:10:44.020Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">aaaa</span></pre></td></tr></table></figure><h3 id="结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。"><a href="#结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。" class="headerlink" title="结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。"></a>结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。</h3><p>文章一开始介绍了生活中的没有策略会出现的问题，比如：在某种特殊的场合，不知道什么话该，说什么话不该说；在办公室，上级交代工作，而你初入职场，没有任何经验，未来全靠想象，最后业绩目标无法完成；与能影响你未来的人交往，不知道什么时候该表现自己，什么时候该沉默……</p><p>我分析了一下这种问题出现的主要原因：由于平时这种类型的事出现频率不够多，没有多的接触到影响到你未来的关键转折点，来临时，无法从以往的经验中获得答案，只能凭借本能采取行动，往往不能做到想要达到的效果，甚至会变得更糟。</p><a id="more"></a><p>到底要如何做，才能将问题迎刃而解呢？我的理解：任何一种经验都需要积累和反思的过程，就算把某些案例倒背如流，既然是小概率事件，实际遇到时，也会表现得不知所措。本书主要的内容是分享问题的解决思路，在普通的事例中，学到应对的法门，以此推彼，这个方法比专门训练应对特殊事件要可行得多。</p><p>下面透过文章的解读来告诉大家：</p><p>第一章第一节的标题《策略要有前瞻性，设定可实现的目标》，可以见得，设定目标是第一要做的事，目标决定了努力的方向，举个例子：作为学生，学习目标是完成学业，并取得一个好的成绩，作为工作者，目标就是完成上级交代的任务，发挥所长，为公司的生存作出努力……这些都不用再过多的重复，问题的关键在于实现目标的过程。</p><p>借用书中的一段文字：“现实生活中有很多这样的管理者，认为自己只是给企业打工的高级打工仔，公司的事与自己无关，即使公司倒闭了自己还可以再去别的公司，继续干自己的工作，拿属于自己的工资。所以，有些管理者就总想着应付工作，能避开的工作绝不插手，这样的管理者往往很难做好管理工作。企业在这样的管理者手中发展，其命运可想而知。”</p><p>这种现象不只存在于工作，学校的学生也有类似的情况，大学生尤为明显，他们中的大部分人只要60分不挂科就好，考试前，按照老师划重点的地方，考前学习两三天，过了及格线，也就完成了本学期的所有内容，有人说，大学的内容很难，能及格就不错，其实不然，说实话，大学的内容学习起来比高中更加容易，分数不高，是因为没有高考过独木桥的紧张感，投入的认真程度大打折扣。试想一下，如果以后的研发人员都是招收这样的学生，他们的研究成果你敢用吗？</p><p>引用一个例子：“意大利东北部的 城市佩扎罗有一个手艺很出色的木匠，他几乎做了一辈子的木匠活，想回家和老伴一起过清净悠闲地生活。雇主见老木匠确实上了年纪，便同意他的请求，但同时也提出一个要求：请老木匠在临走前再建造一栋房子。老木匠虽然答应了，但是此时他的工作态度却和以前有了很大的差别，以前的他会全心全意的工作，而现在，他在工作中却三心二意，不仅技术有所退步，而且有时候为了省事，还马虎敷衍，不久，房子完工了。雇主来看房子的时候顺便把房子的钥匙也交给老木匠，并一脸深沉的对他说：‘这所房子送给你了，希望你能住得舒服。’老木匠听闻一下子惊呆了，因为他无论如何也没有想到事情会这样发展，如果他早知道这是为自己建造的房子，他一定会用自己最精巧的工艺认真对待，绝不会偷工减料。至此，虽然他后悔不已，但也毫无办法。”</p><p>实现未来目标的不二法门是做好自己负责的每一件事，仰望星空的时候，也要低头看看脚下的路。</p><p>每年的寒暑假，我都会去做兼职，每个人做事的出发点各有不同，“有幸”在整理档案的工作中认识了一个高中毕业的男生，第一面的印象真的很深刻，穿着一双破旧的拖鞋邋里邋遢的出现在门口，当时项目主管提醒他，需要注意仪容仪表，他的态度很漠然，第二天还是穿着那双拖鞋，我们以为他很穷，穷到……只有一双这样的鞋子。然而，接下来的了解，让我们都大跌眼镜，他的表哥告诉我们：他家是做小生意的，每年几百万的净收入，来这里做兼职纯属体验生活，上学用的笔芯是二十块左右一支的，家里为他花钱，毫不手软，高考成绩不负众望，一本院校直接录取……天哪，人才呀！</p><p>没过几天，我们就发现，他整理档案的步骤，从来都没有问过任何一个人，全凭自己的想法来，以至于项目负责人只敢交给他超级简单的任务——使用打孔机给文件打孔，具体步骤：放20张文件在控针下方，位置尽量不能让孔针破坏文字，然后按压把手，孔针穿过纸张即可。剩下的事情就交给了其他人，由于他的工作任务很少，我们这群人累得够呛，没有时间注意他。过了一会儿，主管发现，每张重要的图纸还有证书原件都被打了孔，而且打孔机还被弄坏了，这下糟糕了，闯了大祸，怎么向这个单位的领导交代？这位男生淡淡的说道：“都是档案，也没有人会看，那么紧张干什么。”顿时引起所有人的反感，“图纸被打孔，你让工程师怎么分析，最可气的是证书的原件被打了孔，我们是来整理档案的……”这个男生一听，大吼到：“出了问题，让他们找我！一点小事大惊小怪！”</p><p>第二天，这个男生直接生病请假不来了，工资是他表哥代领。</p><p>一个能让一本院校录取的高材生，说话的态度、做事的方式都有问题，在操作的过程中，他看到了图纸和原件，没有问处理方式，问题发生了，也没有认识到自己的责任，反而还要说我们大惊小怪，最后不谈他是不是真的生病，这样的高材生，你觉得，他实现未来目标的可能会大于一个踏实肯干努力上进的人吗？</p><p>学生or工作者！任何一件事都值得你去做好，因为这样可以让你的目标最大限度的实现。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;figure class=&quot;highlight plain&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;aaaa&lt;/span&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id=&quot;结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。&quot;&gt;&lt;/a&gt;结合《策略：如何在复杂的世界里成为高手》的观点，我想联系我的生活，谈谈我的看法。&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;文章一开始介绍了生活中的没有策略会出现的问题，比如：在某种特殊的场合，不知道什么话该，说什么话不该说；在办公室，上级交代工作，而你初入职场，没有任何经验，未来全靠想象，最后业绩目标无法完成；与能影响你未来的人交往，不知道什么时候该表现自己，什么时候该沉默……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我分析了一下这种问题出现的主要原因：由于平时这种类型的事出现频率不够多，没有多的接触到影响到你未来的关键转折点，来临时，无法从以往的经验中获得答案，只能凭借本能采取行动，往往不能做到想要达到的效果，甚至会变得更糟。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://zhcblogs.ml/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一天</title>
    <link href="https://zhcblogs.ml/2019/12/10/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <id>https://zhcblogs.ml/2019/12/10/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</id>
    <published>2019-12-09T16:20:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-09T16:31:18.831Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>have a good night!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;have a good night!&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://zhcblogs.ml/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
